
== Terms and definitions

=== API

An Application Programming Interface (API) is a standard set of documented and supported functions and procedures that expose the capabilities or data of an operating system, application, or service to other applications (adapted from ISO/IEC TR 13066-2:2016).

=== coordinate reference system

A coordinate system that is related to the real world by a datum term name (source: ISO 19111).

=== PROV 

Provenance - in terms of a family of documents that defines a model, corresponding serializations and other supporting definitions to enable the inter-operable interchange of provenance information in heterogeneous environments

=== OpenAPI Document

A document (or set of documents) that defines or describes an API. An OpenAPI definition uses and conforms to the OpenAPI Specification (https://www.openapis.org).

=== Web API

An API using an architectural style that is founded on the technologies of the Web [source: OGC API - Features - Part 1: Core].


=== Abbreviated terms

API:: Application Programming Interface
CARE:: Collective benefit, Authority, Responsibility to control, Ethical behaviors
CITE:: Compliance Interoperability & Testing Evaluation
CRS:: Coordinate Reference System
DCAT:: Data Catalog Vocabulary
EDR:: Environmental Data Retrieval
FAIR:: Findability, Accessibility, Interoperability, and Reusability
GeoDCAT:: a spatio-temporal profile of the W3C DCAT Recommendation
GIS:: Geographic Information System
GN:: GeoNetwork
JSON:: JavaScript Object Notation
OGC:: Open Geospatial Consortium
OWS:: OGC Web Services
PROV:: Provenance family of documents
RDF:: Resource Description Framework
REST:: Representational State Transfer
SHACL:: Shapes Constraint Language
STAC:: Spatial Temporal Asset Catalog
TEAM:: Test, Evaluation, And Measurement Engine
UML:: Unified Modeling Language
URI:: Uniform Resource Identifier
URL:: Uniform Resource Locator
XSLT:: Extensible Stylesheet Language Transformations

